民間電視大獎: cctvb視帝馬國明 不敵劉俊謙

但cctvb始終都贏三個獎

【民意最重要】《教束》貼近社會奪5獎 ViuTV成民選電視獎項大贏家
6小時前

以往「電視餸飯」的日子，家家戶戶追港劇成熱潮，而大台每年自吹自擂舉辦年度頒獎禮，都必成為熱話。今年頒獎禮，最貼近民意的莫過於馬國明終於眾望所歸成為視帝、重返電視界的惠英紅被封視后、新晉演員周嘉洛憑處境劇一個「廢青」角色奪得最佳男配角。其餘都被視為分豬肉獎，「最受歡迎電視女角色」今年更突然有兩個得獎者，分別為李施嬅和楊千嬅奪得，認受性如何大家心裡有數。

關注香港電視製作的網上專頁「方以文 睇電視喇喂」，連續舉辦4年「觀眾在民間電視大獎」，由去年12月尾進行全民提名、投票，今年得出賽果，公佈了16項獎項結果，作為電視台後起之輩ViuTV撼低大台勇奪11獎項，相反比較多資源的大台卻只得3獎，「食老本」慘敗，而港台憑時事節目首次奪獎，香港開電視則沒入圍。證明時代轉變，觀眾口味也改變。

ViuTV很多節目也貼近社會為主題，《教束》熱播成為話題，所以在民間頒獎禮上，單是以一劇以大熱姿態得5個獎，包括：民選最佳劇集、民選最佳劇本、民選最佳男主角、民選最佳男配角和民選最佳女配角。至於與大台結束合約的李施嬅，雖然在舊公司默默耕耘多年，但多次被提名視后都失落而回。終於等到《金宵大廈》一劇被外界高度讚賞演技，都只能得「最受歡迎電視女角色」，但她在民間頒獎禮終獲認同，成為民選視后。

MIRROR在ViuTV《全民造星》節目誕生，新勢力亦來勢洶洶，在民間頒獎禮共得5個獎，包括：民選最佳主持、民選最佳電視歌曲、民選最佳綜藝節目、民選最佳電視和民選飛躍進步男藝員，姜濤佔2獎成為民選飛進步男演員，更跟陳卓賢得民選最佳電視拍檔。

另外，社會運動持續已超過半年，港台時事節目《頭條新聞》不偏不倚報道事實，一針見血風格地諷刺當權政府，多次被政府評擊，但得到巿民支持，高票數奪得民選最佳時事資訊節目，令港台首次在這平台得獎。

得獎名單：
民選最佳劇集 《教束》/ ViuTV
民選最佳劇本 《教束》/ ViuTV
民選最佳男主角 劉俊謙 – 盧文達《教束》/ ViuTV
民選最佳女主角 李施嬅 – 章瑋、楊玉華《金宵大廈》/ TVB
民選最佳男配角 周漢寧 – 莊子民《教束》/ ViuTV
民選最佳女配角 鄧麗英 – 郭可儀(Momo)《教束》/ ViuTV
民選飛躍進步男藝員 姜濤 / ViuTV
民選飛躍進步女藝員 麥可怡
民選最佳男配音員 文卓森 - 旁白《全民造星 II》/ ViuTV
民選最佳女配音員 梁少霞 - 源靜香《多啦 A 夢》/ TVB
民選最佳綜藝節目 《Good Night Show Mirror Go》&《Mirror Go》/ViuTV
民選最佳時事資訊節目 《頭條新聞》 / RTHK
民選最佳主持 MIRROR -《Goodnight Show Mirror Go》&《MirrorGo》 / ViuTV
民選最佳戲劇拍檔 陳卓賢、姜濤 – 《戀愛要在生日前》Ian 、阿姜 / ViuTV
民選最佳劇集橋段 《愛 ‧ 回家之開心速遞》 – 白色情人節龔燁和熊若水於中環終審法院表白 / TVB
民選最佳電視歌曲 MIRROR – 《ASAP》《Mirror Go》 / ViuTV

=以下為得獎者，以及各獎項得票情況=
.
=民選最佳劇集：《教束》/ ViuTV =
有效票數為2,007票。各入圍單位得票如下：
《教束》/ ViuTV：1,131票 （56.35%）
《戀愛要在生日前》/ ViuTV：582票 （29.00%）
《黑巿》/ ViuTV：167票 （8.32%）
《娛樂風雲》/ ViuTV：81票（4.04%）
《退休女皇》/ ViuTV：46票（2.29%）
-
-
=民選最佳劇本：《教束》/ ViuTV =
有效票數為2,128票。各入圍單位得票如下：
《教束》/ ViuTV：1,026票（48.21%）
《金宵大廈》/ TVB：449票（21.10%）
《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB：237票（11.14%）
《退休女皇》/ ViuTV：220票（10.34%）
《黑市》/ ViuTV：196票（9.21%）
-
-
=民選最佳男主角：劉俊謙 – 盧文達《教束》/ ViuTV =
有效票數為2,914票。各入圍單位得票如下：
劉俊謙 – 盧文達《教束》/ ViuTV：1,134票（38.92%）
馬國明 – 唐明《白色強人》/ TVB：712票（24.43%）
姜濤 – 阿姜《戀愛要在生日前》/ ViuTV：601票（20.62%）
陳卓賢 - Ian《戀愛要在生日前》/ ViuTV：404票（13.86%）
姜濤 – 姜太文《退休女皇》/ ViuTV：63票（2.16%）
-
-
=民選最佳女主角：李施嬅 – 章瑋、楊玉華《金宵大廈》/ TVB =
有效票數為2,546票。各入圍單位得票如下：
李施嬅 – 章瑋、楊玉華《金宵大廈》/ TVB：1,010票（39.67%）
李佳芯 – 程洛雯《白色強人》/ TVB：593票（23.29%）
陳秀雯 – 林美芬《教束》/ ViuTV：565票（22.19%）
麥可怡 – 蔣蔓芝（啞同學）《教束》/ ViuTV：207票（8.13%）
呂慧儀 – 熊若水《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB：171票（6.72%）
-
-
=民選最佳男配角：周漢寧 – 莊子民《教束》/ ViuTV =
有效票數為1,471票。各入圍單位得票如下：
周漢寧 – 莊子民《教束》/ ViuTV：760票（51.67%）
呂爵安 – 東《黑市 - 碟仙》/ ViuTV：404票（27.46%）
李駿傑 – 歐冠峰《娛樂風雲》/ ViuTV：163票（11.01%）
邱傲然 – 杜景圖《娛樂風雲》/ ViuTV：90票（6.12%）
呂爵安 – 陳永《娛樂風雲》/ ViuTV：55票（3.74%）
-
-
=民選最佳女配角：鄧麗英 – 郭可儀（Momo）《教束》/ ViuTV =
有效票數為2,350票。各入圍單位得票如下：
鄧麗英 – 郭可儀（Momo）《教束》/ ViuTV：866票（36.85%）
林秀怡 – 施嘉露《婚姻合伙人》 / TVB：622票（26.47%）
林淑敏 – 龍力蓮《愛 ‧ 回家之開心速遞》/ TVB：483票（20.55%）
趙希洛 – 王敏儀《金宵大廈》/ TVB：239票（10.17%）
盧蓁宜 – 梁家欣（神婆）《教束》/ ViuTV：140票（5.96%）
-
-
=民選飛躍進步男藝員：姜濤 / ViuTV =
有效票數為1,855票。各入圍單位得票如下：
姜濤 – 《退休女皇》姜太文、《戀愛要在生日前》亞姜、《Good Night Show Mirror Go、Mirror Go》主持、《全民造星II》參賽者 / ViuTV：607票（32.72%）
呂爵安 – 《Good Night Show Mirror Go、Mirror Go》主持、《臺灣文西Only You》主持、《娛樂風雲》陳永、《全民造星II》參賽者、《黑市 - 碟仙》東 / ViuTV：452票（24.37%）
盧瀚霆 – 《入住請敲門4》主持 、《全民造星II》參賽者、《Good Night Show Mirror Go、Mirror Go》主持、《退休女皇》金道夫 / ViuTV：388票（20.92%）
陳卓賢 – 《戀愛要在生日前》Ian、《Good Night Show Mirror Go、Mirror Go》主持、《全民造星II》參賽者 / ViuTV：312票（16.82%）
邱士縉 – 《娛樂風雲》森美、《黑市 - 碟仙》忠、《Good Night Show Mirror Go、Mirror Go》主持、《全民造星II》參賽者、《入住請敲門4》主持 / ViuTV：96票（5.18%）
-
-
=民選飛躍進步女藝員：麥可怡 =
有效票數為1,380票。各入圍單位得票如下：
麥可怡 – 《教束》蔣蔓芝（啞同學）、《娛樂風雲》 Maggie 、《黑市 - 碟仙》 彩鳳 / ViuTV /：613票（44.42%）
趙希洛 – 《金宵大廈》王敏儀、《十二傳說》梁小絹 / TVB：313票（22.68%）
林凱恩 – 《她她她的少女時代》張晴、《愛 ‧ 回家之開心速遞》譚育英 / TVB：186票（13.48%）
張曦雯 – 《白色強人》呂靄寧、《金宵大廈》張曦雯、《解決師》高喜兒、《12個夏天》主持 / TVB：138票（10.00%）
呂慧儀 – 《愛 ‧ 回家之開心速遞》熊若水 / TVB：130票（9.42%）
-
-
=民選最佳男配音員：文卓森 - 旁白《全民造星II》/ ViuTV =
有效票數為935票。各入圍單位得票如下：
文卓森 – 旁白《全民造星II》/ ViuTV：526票（56.26%）
黃啟昌 – 剛田武《多啦A夢》/ TVB：133票（14.22%）
麥可暉 – 旁白《花組error遊》/ ViuTV ：122票（13.05%）
衛立言 – 旁白《鏗鏘集》/ RTHK：116票（12.41%）
梁偉德 – 李光洙《Running Man》/ TVB：38票（4.06%）
-
-
=民選最佳女配音員：梁少霞 - 源靜香《多啦A夢》/ TVB =
有效票數為422票。各入圍單位得票如下：
梁少霞 – 源靜香《多啦A夢》/ TVB：210票（49.76%）
陸惠玲 – 野比大雄《多啦A夢》/ TVB：139票（32.94%）
黃昕瑜 – 多啦A夢《多啦A夢》/ TVB：59票（13.98%）
黃麗芳 – 出木杉英才《多啦A夢》/ TVB：7票（1.66%）
許盈 – 關雅甜《9-1-1》/ TVB： 7票（1.66%）
-
-
=民選最佳綜藝節目：《Good Night Show Mirror Go》&《Mirror Go》/ ViuTV =
有效票數為1,823票。各入圍單位得票如下：
《Good Night Show Mirror Go》&《Mirror Go》/ ViuTV：914票（50.14%）
《花姐ERROR遊》&《花姐ERROR遊2》/ ViuTV：383票（21.01%）
《入住請敲門4》/ ViuTV：355票（19.47%）
《全民造星ll》 / ViuTV：95票（5.21%）
《臺灣文西 Only You》/ ViuTV：76票（4.17%）
-
-

=民選最佳時事資訊節目：《頭條新聞》 / RTHK =
有效票數為1,107票。各入圍單位得票如下：
《頭條新聞》 / RTHK：614票（55.47%）
《鏗鏘集》 / RTHK：265票（23.94%）
《港男入贅手冊》/ ViuTV：141票（12.74%）
《視點31》 / RTHK：62票（5.60%）
《經緯線》/ ViuTV：25票（2.26%）
-
-
=民選最佳主持：MIRROR -《Goodnight Show Mirror Go》&《Mirror Go》 / ViuTV =
有效票數為1,684票。各入圍單位得票如下：
MIRROR – 《Goodnight Show Mirror Go》&《Mirror Go》/ ViuTV：807票（47.92%）
莫竣名、林婷、邱士縉、盧瀚霆 – 《入住請敲門4》/ ViuTV：348票（20.67%）
花姐、ERROR – 《花姐ERROR遊 1&2》/ ViuTV：272票（16.15%）
強尼 – 《全民造星II》/ ViuTV：161票（9.56%）
羅家英、呂爵安 – 《臺灣文西 Only You》/ ViuTV：96票（5.70%）
-
-
=民選最佳戲劇拍檔：陳卓賢、姜濤 – 《戀愛要在生日前》Ian 、阿姜 / ViuTV =
有效票數為2,344票。各入圍單位得票如下：
陳卓賢、姜濤 – 《戀愛要在生日前》Ian 、阿姜 / ViuTV：860票（36.69%）
張景淳、呂慧儀 – 《愛 ‧ 回家之開心速遞》龔燁、熊若水 / TVB：714票（30.46%）
周漢寧、唐浩然 – 《教束》莊子民、鄧學謙 / ViuTV：554票（23.63%）
呂爵安、邱傲然 – 《娛樂風雲》 陳永、杜景圖 / ViuTV：200票（8.53%）
薛晉寧、姜濤 – 《退休女皇》 Hans、姜太民 / ViuTV：16票（0.68%）
-
-
=民選最佳戲劇橋段：《愛 ‧ 回家之開心速遞》 – 白色情人節龔燁和熊若水於中環終審法院表白 / TVB =
有效票數為1,786。各入圍單位得票如下：
《愛 ‧ 回家之開心速遞》 – 白色情人節龔燁和熊若水於中環終審法院表白 / TVB：787票（44.06%）
《教束》 – 學生包圍校長集氣反DQ / ViuTV ：743票（41.60%）
《教束》 – 盧文達與Yoyo分手聲嘶力竭 / ViuTV：120票（6.72%）
《教束》 – 投票日啞同學領軍對抗鐵票 / ViuTV：77票（4.31%）
《教束》 – 首集與尾集「春風化雨盧文達」BANNER 首尾呼應 / ViuTV：59票（3.30%）
-
-
=民選最佳電視歌曲：MIRROR – 《ASAP》《Mirror Go》 / ViuTV =
有效票數為1,837票。各入圍單位得票如下：
MIRROR – 《ASAP》《Mirror Go》 / ViuTV：626票（34.08%）
姜濤 – 《亞特蘭提斯》《戀愛要在生日前》 / ViuTV：442票（24.06%）
ERROR – 《我們不碎》《娛樂風雲》/ ViuTV：396票（21.56%）
陳卓賢 – 《另一個諾貝爾》《戀愛要在生日前》/ ViuTV：335票（18.24%）
《全民造星II》參賽者 – 《前傳》《全民造星II》/ ViuTV：38票（2.07%）

盧sir

教育界真係好多盧文達
為左食女，供樓先教書，變相做政權幫凶
仲要唔會改邪歸正

教束堅好睇
暫時係 ViuTV 歷來最佳劇集
(可惜 ViuTV 好多劇都眼高手低)

=民選最佳戲劇橋段：《愛 ‧ 回家之開心速遞》 – 白色情人節龔燁和熊若水於中環終審法院表白 / TVB =
有效票數為1,786。各入圍單位得票如下：
《愛 ‧ 回家之開心速遞》 – 白色情人節龔燁和熊若水於中環終審法院表白 / TVB：787票（44.06%）
《教束》 – 學生包圍校長集氣反DQ / ViuTV ：743票（41.60%）
《教束》 – 盧文達與Yoyo分手聲嘶力竭 / ViuTV：120票（6.72%）
《教束》 – 投票日啞同學領軍對抗鐵票 / ViuTV：77票（4.31%）
《教束》 – 首集與尾集「春風化雨盧文達」BANNER 首尾呼應 / ViuTV：59票（3.30%）

這個很明顯分散了票

春風化雨盧文達